[分化危機][分析與建議]中大、理大守城後之形勢發展

代朋友發:
一個Poly舊生，在學期間不知多少個通宵在校之中渡過，感恩有理大給予他的學位，熱愛理工大學這一所不大但溫暖的MK大學。

直觀感受：
示威者堵塞主要道路如旺角、中環、將軍澳，首要目的是達成三罷，阻止黑警推進，其次是損耗政府的資源，因為政府需要花費資源去清理及復修以上的道路。作為理大這個據點的最大優勢及加以利用之處，當然是堵塞紅隧，11月13日晚上，理工大學手足決意堵塞紅隧，本人亦有發夢參與，而事實亦證明11月13日晚上的堵塞獲得相當大的成功。

然而，在理大進行堵柯士甸道、漆咸道南等地的時候，使用的卻是理工大學校內的資源，第一，黑警沒有推進；第二，損耗的是理工大學校方的資源，11月14日晚上本人發夢到達理工大學，看見的是警察未到，但母校已然被拆掉的一片狼藉，我們最大的敵人，未有一絲一毫的損傷。本人絕對同意堵塞柯士甸道、漆咸道南等地，但我希望的是手足能反思我們設立防線的本意：是保衛校園，而非拆卸校園，因為最後去維修校園的是校方，而非政府，政府樂見其成，更會以此攻擊我們。而且作為有先例以削減開支為名而停辦課程及辭退老師的理工大學，相信最終受苦的不是學校高層，而是師生。

分析（針對理大及中大的評擊）：
由612至今天1115，5個月的時間，我們都是示威者、抗爭者，從一開始的集會遊行到後來的快閃、各區開花、塞路塞鐵，各式各樣的抗爭手法，可謂多姿多采，一直以來手足們都會檢討，會反思，最重要的是，我們都是一體的，而在這一直以來的時間，香港政府及黑警對我們的指控都是蒼白無力的。

但自11月11日中大一役後，政府的打擊方針改變了，之前對數百萬人的集體指控現在改為爭對部份抗爭者的指控，因為他們發現了可以明確的打擊目標：各個大學的大學生。由是群組之中出現了針對中大、理大等學生的不同指控，有「鬼」在散播負面訊息是必然的事，但當中亦不缺我們因運動時間日長所澎漲的一份自我優越感：非中大人指責中大人；非理大人指責理大人；有經驗的會指責沒經驗的；動手的會指責沒動手的。請緊記，我們由此至終都是手足，而這群手足一直以來都沒有區分我們是甚麼學校的學生。

兄弟爬山，各自努力，這群兄弟之中，不分你我，不論你是大學生、廢青、中產、公務員、商界、家庭主婦、地盤工人，等等，情緒每個人都有，但你永不知道對方的辛勞在於哪裡，在我看來，哪怕只是走出來，也是在做自己力所能及的事情，我們與其叫其他人做多一點，倒不如自己做多一點。

建議：
1. 兄弟爬山，各自努力
1a. 理大應繼續發揮自身優勢，在堵塞紅隧的工程上加大力度。
1b. 認為值得繼續在理大、中大留守的手足，自然要繼續，即使人數比起14號晚上少， 但防線已然築成，接下來的理應是隨機應變，就如同我們一直以來所做的事。
1c. 繼續Be Water，大學的防線築成了，可把人手抽回各區開花，減低政府聚焦大學的機會。
2. 靜觀其變
中大一役所引發的國際關注理應在擴大影響之中，香港現時問題最大的曙光是國際的壓力與援手，需靜觀其變。
3. 繼續三罷，無庸置疑。

不分化 無大台 手足不斷修正

[星期六日行動post]商場和你唱唔等於嘉年華

自推1

《停止分化》運動新模式 堅持落去就會贏

戰略據點不能主動放棄，同時繼續遍地開花
但係需要員動力，各位人員，希望儘你地一切能力，加入戰團啦！

自推2

推

問題係 大學嘅資源係死物 但佢化為roadblock守護嘅人係活生生嘅. 淨係睇住死物點受損 得罪講句 同落區哀悼閘大大有咩分別. 我明,你母校嚟 有歷史有感情, 但佢嘅犧牲,守護咗好多人

感謝你的回覆，首先我針對的並非校園的死物，而是保衛校園的這個初衷，手足們之所以來理大，是要保衛此地，而非拆卸此地，這是我的觀點。

當然，如果在面對中大的同樣情況，已有黑警大軍瘋狂發射催淚彈試圖攻佔校園，我會很慶幸手足們以我校資源去保家衛國。

但客觀地看回這2天的事實是，正如我文中所說，黑警並沒有推進，只是發射催淚彈便退後，而當時在漆咸道南及柯士甸道的路障其實並未建成，所以你所說的守護左好多人，其實並不成立。當然，在接下來的數天如果真有發揮其功用，我也會十分慶幸，畢竟材料都已經化成設施，不是嗎？

我沒有指責的意思，只是希望大家能反思，既然要封路，我會偏向拆卸校園周邊環境的設施、磚頭，因為這些都是政府埋單而不是學校埋單的，我認為這才更有針對性及指向性。

今日我地仲撐得住，最大原因就係我地已經進化到冇春袋。政府揸唔著，踢唔中，先至一直頂到依家。

雨傘嗰陣，大台、學生領袖、佔中發起人統統都係春袋。政府見到摸到，心諗「正啊喂！」當時即刻扮撚晒對話，揸到你爆⋯佔路，又現左個袋出黎，又日日出狗打你袋底。打得多，成個運動就會痛，痛多易爭拗，拗多易割蓆⋯五年前袋底之痛，到依家仲feel到⋯

對家搵不到我地春袋，我地就一步步搵出政權既春袋，起勢咁撚⋯和理塞、和理飛、罷買、登廣告、㩒錢⋯有時撚中，有時甩手，冇計，春袋係狡猾兼難搵架啦⋯

依家對家心急，係咁去扮對話，搵大學中學、搵人扮市民傾，又撕連儂牆⋯目的就係想你守，想幫你整返個春袋！

今次攻打中大同圍其他大學，基本上等同春袋移植手術。如果目標係學生，駛撚攻入去咩？抗爭學生一街都係。

依家唔係引蛇出洞，而是引蛇聚洞。邊度有嘢要日夜咁守，嗰度就你既春袋。

利申：理論上就係咁，如果大家決定守，核爆都唔割，自己小心判斷，校園外手足各自努力，兄弟爬山！

拆卸校園周邊環境的設施、磚頭，同校內無分別。學校唔係私校，理工係紅底。守理工的唯一意義係保據點，堵紅隧。

只要實踐到抗爭意義，「死物」既價值唔係咁行量。